\documentclass{article}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{unicode,colorlinks}

\begin{document}

\section{Comment utiliser ce dépôt git}
Veuillez vous référer à
\href{https://notabug.org/ralessi/courses/wiki}{cette page de notre
  wiki}.

\section{Compilation}
Voici la liste des éléments logiciels qu'il faut installer:
\begin{enumerate}
\item \href{https://www.gnu.org/software/make/}{GNU Make}
\item \href{https://rsync.samba.org/}{rsync}
\item \href{http://pandoc.org/}{pandoc}
\item Python (au moins version 2.6 pour Python2 ou 3.3 pour Python3)
\item Pygments: \url{http://pygments.org/}
\item Une distribution dérivée de
  \href{http://tug.org/texlive/}{\TeX{}Live}, à savoir:
  \begin{enumerate}
  \item Linux: \href{http://tug.org/texlive/}{\TeX{}Live}
  \item MacOs: \href{http://tug.org/mactex/}{Mac\TeX}
  \item Windows: \href{http://tug.org/protext/}{pro\TeX{}t}
  \end{enumerate}
  \textbf{Rem. 1} L'installation doit être \emph{complète}: il faut donc
  choisir l'option \emph{Set installation scheme:
    \textbf{scheme-full}}
  
  \textbf{Rem. 2} L'installation doit aussi être \emph{mise à jour}
  car certains fichiers utilisent des \emph{packages} très récents.
\end{enumerate}

\subsection{Utilisation de la ligne de commande}
Veuillez vous référer à
\href{https://notabug.org/ralessi/courses/wiki/Command_line#utilisation-de-la-ligne-de-commande}{cette
  page de notre wiki}.

\paragraph{Cloner ce dépôt git}
\begin{verbatim}
git clone https://gitlab.com/ralessi/courses.git
\end{verbatim}

\paragraph{Compiler les fichiers}
\begin{verbatim}
make
\end{verbatim}

\paragraph{Revenir à la version initiale}
\begin{verbatim}
make clean
\end{verbatim}

\paragraph{Mise à jour}
\begin{verbatim}
git pull
\end{verbatim}

\end{document}
